[陸網民突破盲腸][醒過大中華膠] 既然貿易戰是美國是搬起石頭砸自己的腳，我們為什麼還要抗議?

中美貿易戰？美國之音：可能只是兩強公關戰

美國總統川普發動貿易戰，中國政府強硬回應，揚言奉陪到底。美國之音報導指出，許多貿易專家、工商業界人士以及美國國會許多議員擔心貿易戰會導致兩敗俱傷、甚至導致世界經濟衰退，但國際媒體多認為貿易戰大概不會真打起來，眼下華盛頓和北京之間的言辭激烈交鋒，只是表演給各自國內公眾看的公關戰。

許多評論家認為，川普公開打出經濟民族主義的旗子是為了獲取政治好處。日前川普宣布要對來自中國的大約600億美元的商品徵收關稅，以懲罰和制止中國繼續以不公平的貿易、其中包括侵害美國公司知識產權來損害美國的利益。

報導指出，北京當局則擺出強硬的姿態，表示中國不要貿易戰，但也不害怕貿易戰；美國如做出損害中國利益的事情，中國將做出針鋒相對的反擊。

中國國內外的許多評論家認為，以習近平為首的北京當局在應對美國時也是在打民族主義牌，目的是將自己打扮成中國利益的捍衛者。

英國衛報：中美都是紙老虎？
報導指出，愛爾蘭獨立報25日報導，中國副總理劉鶴24日表示，中國將捍衛自己的利益。在同一天，英國衛報則發表報導，標題是「都是紙老虎嗎？美中兩國在關稅問題上紛爭但貿易戰看上去不太可能發生」；副標題是，「川普大力炫耀要對來自中國的進口產品徵收關稅，但專家們說，雙方都不會冒險將眼下的爭吵升級」。

在觀察家們看來，雖然北京當局目前對美國的實際反應是低調的，但在輿論宣傳方面北京的表演非常富有戲劇性。北京當局要求美國「懸崖勒馬」，聲言美國對中國的貿易制裁將是「搬起石頭砸自己的腳」，最終損害的是美國自己的利益。

但北京的這種論調卻成了中國網民的笑柄。網上廣為流傳的一則的「天問」就說：「第一、既然是美國是搬起石頭砸自己的腳，我們為什麼還要抗議、反制呢？美國砸自己的腳，難道我們不應該高興？不應該樂見其成？第二、商務部警告美國懸崖勒馬。美國既然已經到了懸崖邊上了，我們為什麼不一腳踹他們下懸崖，反而要他們懸崖勒馬？第三、既然美國打貿易戰最終損害的是美國人民的利益，我們為什麼還要苦口婆心規勸他們？第四、新聞說我們奉陪到底，既然砸的是美國的腳，損害美國的利益，我們為什麼非要奉陪？不奉陪美國敢把我們怎麼辦？」

環球社評：中國社會沒有分裂
針對中國的網路雜音，環球時報發表社評指出，這兩天也有一些對中國做出強硬回擊姿態看不慣的人發聲，擺出一些「中國怎麼做都是錯」的理由，給有關貿易戰的輿論平添了一些複雜度。

那些聲音主要表達的是：中國沒理，回擊美國是錯上加錯;中國經濟上沒有美國強大，根本打不過;打貿易戰不利於中國老百姓;就整體上說，貿易戰是中國「不韜光養晦」惹出來的。

另外互聯網上還流傳一些段子，類似於美國要搬起石頭砸自己的腳，就讓它砸唄;美國已經站在懸崖邊了，喊什麼「懸崖勒馬」，讓它自己往下跳唄，云云。

社評指出，無論前面看似正兒八經的言論，還是後面純粹發洩情緒的段子，都不是針對當前中國該怎樣行動的嚴肅爭論。從本質上說，它們就是一個大社會主流意見之外必然存在一些不同聲音甚至對台戲的反映。這些聲音的出現不代表中國社會圍繞中美貿易爭端真的「分裂」了。

「貿易戰在於壓對方讓步」
社評進一步指出，美國要悍然發動貿易戰，中國實施貿易報復，這是國際貿易最基本的邏輯。全世界十個貿易專家，至少有九個會預期中國這樣做。川普政府有些狂妄，寄希望於嚇唬住中國，中國則展示我們不可能被嚇倒，這就是當前中美之間的情形。

貿易戰的規律是，貿易戰發動方的目的往往在於壓對方讓步，獲取更多好處，而不是真的血拚到底，只要己方的損失小於對方就算「贏了」。中國的目標就是要讓華盛頓明白，它與中國打貿易戰，美方的損失一定會同樣很大，而且中方承受損失的能力要比美方高得多。現在我們用警告和布陣讓對方明白，如果不夠就用真打讓對方明白。關於這樣做的近乎常識的必要性，發出反對聲音的人也故意迴避了。

全民支持美國木

花生突破盲腸

第一至第四嘅意思都係一樣

支那口交部打飛機打到眼都盲埋，點會睇到正常野

但一至四都係根據口交部而回應
即係口交部都係冇料到

Trade war 打唔起啦，反而對台對藏嘅政策更值得關注